<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Herramientas on </title>
    <link>/tags/herramientas/</link>
    <description>Recent content in Herramientas on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tabula - Herramienta Open Source para extraer tablas de archivos PDF</title>
      <link>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</guid>
      <description>Para aquellos que han tenido la tarea de extraer información de archivos de PDF, saben perfectamente lo díficil e inhumano que esta labor significa. Es más, esto debería estar tipificado como un crimen de lesa humanidad.
Es casi imposible conseguir un resultado positivo y satisfactorio y digo casi porque aún estoy a la espera de ese caso positivo. Copiar y pegar te devuelve una bofetada con una manopla de hierro directamente a la mandíbula y generalmente transcribir la información a mano es la única opción viable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos (Otra vez!!!)</title>
      <link>/post/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos al relazamiento de Zonalítica!!!.
Hace poco menos de 1 año lance este blog como una iniciativa en español para difundir información sobre Data Science, Big Data, Estadística y otros temas que mucho me apacionan! En ese momento pensé que Wordpress sería la mejor alternativa pero me equivoqué y me tomó algo de tiempo para corregir la situación.
Pero ya estoy aquí con nueva plataforma y con muchas ganas de compartir valiosa información para los adictos (y no tan adictos) al apasionante mundo de los datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>