<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Breve Introducción al Análisis de Calidad de Datos usando SAS Studio</title>
      <link>/post/breve-introduccion-al-analisis-de-calidad-de-datos-usando-sas-studio/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/breve-introduccion-al-analisis-de-calidad-de-datos-usando-sas-studio/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Data is the new oil.&amp;rdquo; Clive Humby
 El británico Clive Humby tenía la visión muy clara de hacia donde se dirijía la tendencia digital cuando en el 2006 acuño la frase Los datos son el nuevo petróleo.
En 2017, está frase sigue tan o más vigente que nunca. Vivimos en la era del Big Data donde casi cualquier dispositivo con el que interactuamos esta conectado a Internet generando datos a cada segundo (móviles, tabletas, laptops, televisores inteligentes, relojes, compañías por cable, accesorios deportivos, etc).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 nuevos vídeos sobre Programación SAS</title>
      <link>/post/3-nuevos-videos-sobre-programaci%C3%B3n-sas/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/3-nuevos-videos-sobre-programaci%C3%B3n-sas/</guid>
      <description>Aquí esta la lista de mis nuevos vídeos sobre programación SAS:
 Componentes de un Programa SAS Como orgranizar tus programas y archivos SAS El concepto de Librerías en SAS   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción a Expresiones Regulares con Python</title>
      <link>/post/introduccion-a-expresiones-regulares-con-python/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introduccion-a-expresiones-regulares-con-python/</guid>
      <description>Este es el primer post de una serie de artículos sobre NLP. Para los que no conocen que es el procesamiento de lenguajes naturales o Natural Language Processing (NLP) aquí les dejo una corta pero concisa definición:
 &amp;hellip;es un campo de las ciencias de la computación, inteligencia artificial y lingüística que estudia las interacciones entre las computadoras y el lenguaje humano. El NLP se ocupa de la formulación e investigación de mecanismos eficaces computacionalmente para la comunicación entre personas y máquinas por medio de lenguajes naturales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galería ggvis - Parte 2</title>
      <link>/post/ggvis-galeria-parte-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ggvis-galeria-parte-2/</guid>
      <description>var lodash = _.noConflict();  La segunda parte de la galería. No pude presentar todos los gráficos en un sólo post (creo que algo anda mal con la plantilla del blog pero la verdad ahorita no tengo tiempo de revisarlo).
Si les parece interesante, dejen sus comentarios.
library(dplyr) library(ggvis) Bar plots hec &amp;lt;- as.data.frame(xtabs(Freq ~ Hair + Eye, HairEyeColor)) hec %&amp;gt;% ggvis(x = ~Hair, y = ~Freq, fill = ~Eye, fillOpacity := 0.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galería ggvis - Parte 1</title>
      <link>/post/ggvis-galeria-parte-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ggvis-galeria-parte-1/</guid>
      <description>var lodash = _.noConflict();  Esta galería es un recordatorio para mí de como crear ciertos gráficos complejos con ggvis y tomé la oportunidad de compartirlo con ustedes. Espero que los ejemplos sean de valor y les den ideas de como construir gráficos más complejos.
Dejen sus comentarios al final de la entrada.
library(dplyr) library(ggvis) Timelines ppl &amp;lt;- read.csv(textConnection(&amp;quot;Napoleon Bonaparte,1769,1821 Simón Bolívar,1783,1830&amp;quot;), header = F,stringsAsFactors = F,col.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Explicación interactiva sobre Histogramas</title>
      <link>/post/explicacion-interactiva-sobre-histogramas/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/explicacion-interactiva-sobre-histogramas/</guid>
      <description>Los histogramas son una forma de resumir una variable numérica. Utilizan conteos para agregar valores similares y muestran la distribución general. Sin embargo, pueden ser sensibles a las opciones de parámetros (por lo general sólo se usan las opciones por defecto).
Aran Lunzer y Amelia McNamara han creado una explicación detallada e interactiva de como construir un histograma y como las opciones que seleccionamos (nro de bins, width y offset) pueden afectar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalar rJava en Mac OSX</title>
      <link>/post/instalar-rjava-en-mac-osx/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/instalar-rjava-en-mac-osx/</guid>
      <description>Esta es una receta para instalar correctamente el paquete rJava en Mac
El Error Error producido al intentar cargar rJava en Rstudio.
library(rJava) Error : .onLoad failed in loadNamespace() for &amp;#39;rJava&amp;#39;, details: call: dyn.load(file, DLLpath = DLLpath, ...) error: unable to load shared object &amp;#39;/Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so&amp;#39;: dlopen(/Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so, 6): Library not loaded: @rpath/libjvm.dylib Referenced from: /Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so Reason: image not found Error: package or namespace load failed for ‘rJava’  La Receta  Instalar howebrew (si aún no lo han instalado)  /usr/bin/ruby -e &amp;quot;$(curl -fsSL https://raw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Métodos para generar datos falsos o de prueba</title>
      <link>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</guid>
      <description>Cuando se esta desarrollando una aplicación, hay asegurarse de probarla bajo condiciones que simulan de cerca un entorno de producción. Ya sea que estas desarrollando una interfaz de usuario o un modelo predictivo si introduces datos manualmente en tu entorno de prueba de un registro a la vez o creando unos algunos casos ficticios en Excel, nunca vas a acumular el volumen y la variedad de datos que tu aplicación acumulará en unos pocos días en producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introducción Visual a Probabilidad y Estadística</title>
      <link>/post/introduccion-visual-a-probabilidad-y-estadistica/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/introduccion-visual-a-probabilidad-y-estadistica/</guid>
      <description>Seeing Theory es el nombre anglosajón de este interesantísimo proyecto creado por Daniel Kunin con ayuda de la Universidad de Brown. El objetivo fundamental de este proyecto es hacer la estadística más accesible a una gama más amplia de estudiantes a través de visualizaciones interactivas.
La Estadística se están convirtiendo rápidamente en el campo más importante y multidisciplinario de las matemáticas. Según la American Statistical Association, &amp;ldquo;estadístico&amp;rdquo; es una de las diez ocupaciones de más rápido crecimiento conjuntamente con la Estadística como carrera universitaria.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabula - Herramienta Open Source para extraer tablas de archivos PDF</title>
      <link>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</guid>
      <description>Para aquellos que han tenido la tarea de extraer información de archivos de PDF, saben perfectamente lo díficil e inhumano que esta labor significa. Es más, esto debería estar tipificado como un crimen de lesa humanidad.
Es casi imposible conseguir un resultado positivo y satisfactorio y digo casi porque aún estoy a la espera de ese caso positivo. Copiar y pegar te devuelve una bofetada con una manopla de hierro directamente a la mandíbula y generalmente transcribir la información a mano es la única opción viable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Enlaces a fuentes de Datos Libres</title>
      <link>/post/fuentes-de-datos-libres/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/fuentes-de-datos-libres/</guid>
      <description>Existen cientos (sino miles) de archivos de datos libres disponible en la red esperando a ser de alguna utilidad para aquellos con la voluntad de buscarlos y usarlos. La variedad de temas y formato de datos es inmensa!!!
Está lista de fuentes datos libres es una compilación de enlaces que he recolectado a través del tiempo - no es exhaustiva y definitivamente es un trabajo en progreso&amp;hellip;
Les recomiendo guardar está página en sus favoritos ya que la estaré actualizando constantemente con nuevas fuentes de datos libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos (Otra vez!!!)</title>
      <link>/post/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos al relazamiento de Zonalítica!!!.
Hace poco menos de 1 año lance este blog como una iniciativa en español para difundir información sobre Data Science, Big Data, Estadística y otros temas que mucho me apacionan! En ese momento pensé que Wordpress sería la mejor alternativa pero me equivoqué y me tomó algo de tiempo para corregir la situación.
Pero ya estoy aquí con nueva plataforma y con muchas ganas de compartir valiosa información para los adictos (y no tan adictos) al apasionante mundo de los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de Zonalítica</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Zonalítica es un blog en español encargado de difundir información actual y oportuna sobre Data Science, Big Data, Estadística, Open Data y data journalism entre otros tópicos de actualidad en el oceáno de datos en el que navegamos a diario con nuestros dispositivos móviles y ordenadores.
El rango de temas que se abordan es muy amplio: desde lo super técnico (programación, machine learning y bigdata) hasta herramientas point-and-click.
Quién soy?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>