<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Enlaces a fuentes de Datos Libres</title>
      <link>/post/fuentes-de-datos-libres/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/fuentes-de-datos-libres/</guid>
      <description>Existen cientos (sino miles) de archivos de datos libres disponible en la red esperando a ser de alguna utilidad para aquellos con la voluntad de buscarlos y usarlos. La variedad de temas y formato de datos es inmensa!!!
Está lista de fuentes datos libres es una compilación de enlaces que he recolectado a través del tiempo - no es exhaustiva y definitivamente es un trabajo en progreso&amp;hellip;
Les recomiendo guardar está página en sus favoritos ya que la estaré actualizando constantemente con nuevas fuentes de datos libre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos (Otra vez!!!)</title>
      <link>/post/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos al relazamiento de Zonalítica!!!.
Hace poco menos de 1 año lance este blog como una iniciativa en español para difundir información sobre Data Science, Big Data, Estadística y otros temas que mucho me apacionan! En ese momento pensé que Wordpress sería la mejor alternativa pero me equivoqué y me tomó algo de tiempo para corregir la situación.
Pero ya estoy aquí con nueva plataforma y con muchas ganas de compartir valiosa información para los adictos (y no tan adictos) al apasionante mundo de los datos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de Zonalítica</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Zonalítica es un blog en español encargado de difundir información actual y oportuna sobre Data Science, Big Data, Estadística, Open Data y data journalism entre otros tópicos de actualidad en el oceáno de datos en el que navegamos a diario con nuestros dispositivos móviles y ordenadores.
El rango de temas que se abordan es muy amplio: desde lo super técnico (programación, machine learning y bigdata) hasta herramientas point-and-click.
Quién soy?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>