<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on </title>
    <link>/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Instalar rJava en Mac OSX</title>
      <link>/post/instalar-rjava-en-mac-osx/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/instalar-rjava-en-mac-osx/</guid>
      <description>Esta es una receta para instalar correctamente el paquete rJava en Mac
El Error Error producido al intentar cargar rJava en Rstudio.
library(rJava) Error : .onLoad failed in loadNamespace() for &amp;#39;rJava&amp;#39;, details: call: dyn.load(file, DLLpath = DLLpath, ...) error: unable to load shared object &amp;#39;/Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so&amp;#39;: dlopen(/Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so, 6): Library not loaded: @rpath/libjvm.dylib Referenced from: /Library/Frameworks/R.framework/Versions/3.2/Resources/library/rJava/libs/rJava.so Reason: image not found Error: package or namespace load failed for ‘rJava’  La Receta  Instalar howebrew (si aún no lo han instalado)  /usr/bin/ruby -e &amp;quot;$(curl -fsSL https://raw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 Métodos para generar datos falsos o de prueba</title>
      <link>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</guid>
      <description>Cuando se esta desarrollando una aplicación, hay asegurarse de probarla bajo condiciones que simulan de cerca un entorno de producción. Ya sea que estas desarrollando una interfaz de usuario o un modelo predictivo si introduces datos manualmente en tu entorno de prueba de un registro a la vez o creando unos algunos casos ficticios en Excel, nunca vas a acumular el volumen y la variedad de datos que tu aplicación acumulará en unos pocos días en producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenidos (Otra vez!!!)</title>
      <link>/post/bienvenidos/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/bienvenidos/</guid>
      <description>Bienvenidos al relazamiento de Zonalítica!!!.
Hace poco menos de 1 año lance este blog como una iniciativa en español para difundir información sobre Data Science, Big Data, Estadística y otros temas que mucho me apacionan! En ese momento pensé que Wordpress sería la mejor alternativa pero me equivoqué y me tomó algo de tiempo para corregir la situación.
Pero ya estoy aquí con nueva plataforma y con muchas ganas de compartir valiosa información para los adictos (y no tan adictos) al apasionante mundo de los datos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>