<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Herramientas on </title>
    <link>/categories/herramientas/</link>
    <description>Recent content in Herramientas on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/herramientas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>3 Métodos para generar datos falsos o de prueba</title>
      <link>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/generar-datos-falsos-o-de-prueba/</guid>
      <description>Cuando se esta desarrollando una aplicación, hay asegurarse de probarla bajo condiciones que simulan de cerca un entorno de producción. Ya sea que estas desarrollando una interfaz de usuario o un modelo predictivo si introduces datos manualmente en tu entorno de prueba de un registro a la vez o creando unos algunos casos ficticios en Excel, nunca vas a acumular el volumen y la variedad de datos que tu aplicación acumulará en unos pocos días en producción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tabula - Herramienta Open Source para extraer tablas de archivos PDF</title>
      <link>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/tabula-extraer-tablas-de-archivos-pdf/</guid>
      <description>Para aquellos que han tenido la tarea de extraer información de archivos de PDF, saben perfectamente lo díficil e inhumano que esta labor significa. Es más, esto debería estar tipificado como un crimen de lesa humanidad.
Es casi imposible conseguir un resultado positivo y satisfactorio y digo casi porque aún estoy a la espera de ese caso positivo. Copiar y pegar te devuelve una bofetada con una manopla de hierro directamente a la mandíbula y generalmente transcribir la información a mano es la única opción viable.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>